{
    "question": "Contoh perjanjian regional",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "perjanjian regional adalah perjanjian kerja sama antara negara negara sewilayah atau sekawasan\u00a0<br>contohnya<br>1. ASEAN<br>\u00a0 \u00a0 perjanjian kerjasama antara negara negar kawasan asia tenggara<br>2. APEC<br>\u00a0 \u00a0 perjanjian ekonomi antara kawasan asia pasifik<br><br><br><br>semoga membantu<br>tandai terbaik<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "nama-maskapai-penerbangan-di-singapura-adalah-188",
            "question": "Nama maskapai penerbangan di Singapura adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin singapore airlines,tiger airways,silkair,scoot",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "singapore airlines ( dari singapura)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-kedaulatan-negarajelaskan-162",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan kedaulatan negara?jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Kedaulatan adalah suatu hak eksklusif untuk menguasai suatu wilayah pemerintahan, masyarakat, atau atas diri sendiri terdapat penganut dalam dua teori yaitu berdasarkan pemberian dari Tuhan atau Masyarakat.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pelaksanaan-kesusilaan-yang-lima-disebut-285",
            "question": "Pelaksanaan kesusilaan yang lima disebut .....?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pancasila selain memiliki arti \u201cberbatu sendi yang lima\u201d, juga mempunyai arti \u201cpelaksanaan kesusilaan yang lima (Pancasila Karma), yaitu:<br>1) Tidak boleh melakukan kekerasan<br>2) Tidak boleh mencuri<br>3) Tidak boleh berjiwa dengki<br>4) Tidak boleh berbohong<br>5) Tidak boleh mabuk dan minuman keras.<br><span>tapi dari sumber lain ada yg menyebutkan pancakarma</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Pelaksanaan kesusilaan yang lima (Pancasila Karma), yaitu:<br>1) Tidak boleh melakukan kekerasan<br>2) Tidak boleh mencuri<br>3) Tidak boleh berjiwa dengki<br>4) Tidak boleh berbohong<br>5) Tidak boleh mabuk dan minuman keras.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sikapmu-terhadap-globalisasi-840",
            "question": "Bagaimana sikapmu terhadap globalisasi ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Globalisasi gak bisa kita tolak, karena dari Negara Indonesia sendiri menerima atau mengalami globalisasi. Sikap saya dalam menghadapi globalisasi adalah memilah\" budaya\" yang masuk maupun gaya hidup. Terutama hal\" yang tidak sesuai dengan\u00a0agama maupun negara kita.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sikap saya terhadap globlisasi ialah melakukan sifat selektif/ memilah dari perkembangan globalisasi sesuai dengan nilai-nilai pancasila sehinggga dampak yang didapatkan bersifat positif.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-pemerintahan-dalam-arti-luas-dan-sempit-794",
            "question": "Pengertian pemerintahan dalam arti luas dan sempit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><h2>Pengertian Pemerintahan : </h2><h3>Pemerintahan Dalam Arti Sempit </h3><p>Pemerintahan dalam arti sempit adalah sekelompok orang dalam sistem kelembagaan eksekutif yang memiliki fungsi, tatanan, dan tanggung jawab dalam rangka mencapai tujuan negara yang tertuang dalam Undang Undang Dasar 1945.\u00a0Contoh : Presiden selaku pemimpin eksekutif bersama wakil presiden, mentri, beserta pimpinan daerah (bupati, camat, lurah) yang melakukan pengabdian terhadap negara. \u00a0</p><h3>Pemerintah Dalam Arti Luas </h3><p>Pemerintahan dalam arti luas adalah seluruh komponen pemerintah yang ada yang tercantum dalam Undang-Undang Dasar 1945 yang memiliki kewajiban bersama sama mencapai tujuan negara. Komponen yang dimaksudkan dalam UUD juga mencakup lembaga legislatif seperti DPR, MPR, DPD, dan DPRD. Komponen lain  seperti yudikatif yang mencakup Mahkamah Agung (MA), Mahkamah Konstitusi (MK), dan Komisi Yudisial (KY).\u00a0Contoh : </p><ul><li>Dalam merumuskan APBN sebagai landasan pendapatan dan pengeluaran pemerintah, Presiden selaku perwakilan lembaga eksekutif meminta kerja sama dan persetujuan DPR selaku lembaga legislatif. </li><li>Presiden berwenang untuk membahas RUU bersama DPR untuk nantinya dapat ditetapkan menjadi UU. </li><li>Wewenang presiden untuk memberikan rehabilitasi dan grasi atas pertimbangan Mahkamah Agung. </li></ul><h2>Kesimpulan : </h2><ul><li><strong>Pemerintahan dalam arti sempit</strong> : seluruh jajaran pemerintahan yang hanya mencakup lembaga eksekutif saja. </li><li><strong>Pemerintahan dalam arti luas</strong> : seluruh jajaran pemerintahan yang mencakup lembaga eksekutif (melaksanakan undang-undang), legislatif (pembuat Undang-Undang), dan yudikatif (penegak hukum) yang saling berkaitan satu sama lainnya. </li></ul><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut : </h3><ol><li>Sistem Trias Politika di Indonesia https://brainly.co.id/tugas/13680707 </li><li>Macam - Macam Urusan Pemerintahan Pusat https://brainly.co.id/tugas/4607475 </li></ol><h3>Detail Soal : </h3><p>Kelas : 8 </p><p>Mata Pelajaran : PPKN </p><p>Materi : Bab 5 - Kedaulatan Rakyat dalam Sistem Pemerintahan Indonesia </p><p>Kata Kunci : Mengenal Pemerintahan </p><p>Kode Kategorisasi : 8.9.1 </p><p></p><p>#OptiTimCompetition</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pengertian-duta-besar-ambasador-menurut-buku-pustaka-2-864",
            "question": "\u00a01. pengertian duta besar (ambasador) menurut buku pustaka. \u00a02. duta-duta indonesia untuk negara sahabat. \u00a03. bagaimana pemerintahan kedutaan indonesia.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "duta\u00a0besar adalah pejabat diplomatik yang ditugaskan kepemerintahan\u00a0asing berdaulat,atau kesebuah organisasi internasional,untuk bekerja sebagai pejabat \u00a0mewakili negerinya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-peran-dan-fungsi-pbb-sesungguhnya-dalam-menghadapi-perg-530",
            "question": "Bagaimana peran dan fungsi pbb sesungguhnya dalam menghadapi pergaulan international",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>TUGAS berdirinya PBB: \u00a0Tujuan dan tugas utama berdirinya PBB tentu aja untuk menyatukan berbagai bangsa dan menjaga perdamaian. \u00a0- Merekatkan hubungan persaudaraan antara satu negara dengan negara lain agar tercipta perdamaian dan sebisa mungkin mencegah konflik terjadi. \u00a0- Untuk media penyelesaian konflik antar negara anggota PBB, misalnya diakibatkan sengketa tanah, batas wilayah, dsb. \u00a0- Memberikan bantuan bagi negara korban bencana alam, misalnya gempa bumi, menangani bencana seperti kelaparan. \u00a0- Melakukan kerjasama di berbagai bidang, seperti ekonomi, sosial, budaya, politik, dst.\nTujuannya supaya negara anggota PBB dapat berkembang dan semakin maju. \u00a0FUNGSI PBB: \u00a0- Fungsi proteksi: memberikan perlindungan terhadap seluruh bangsa yang menjadi anggota PBB \u00a0- Fungsi sosialisasi: terkait norma dan aturan bagi anggota \u00a0- Fungsi integrasi: membina persaudaraan antar bangsa \u00a0- Fungsi kooperatif: mengadakan kerjasama antar negara \u00a0- Fungsi pengendali: menangani konflik dalam sesama anggota PBB \u00a0- Fungsi negosiasi: sebagai fasilitator antar negara dalam kegiatan runding untuk negara yang tengah berselisih \u00a0- Fungsi Arbitrase: PBB dapat menyelesaikan masalah anggotanya secara hukum \u00a0KESIMPULAN \u00a0Tujuan utama PBB adalah menciptakan perdamaian dalam negara-negara yang menjadi anggotanya dan berusaha memajukan negara anggotanya tersebut. \u00a0PERAN PBB: \u00a0- Mendamaikan negara yang berselisih, dengan mediasi berbagai cara\n- Mengirimkan bantuan pasukan bagi negara anggota yang tengah berperang dengan tujuan akhir yakni perdamaian\n- Mendirikan cabang organisasi bagi perdamaian dunia \u00a0\nINTERNAL LINK \u00a0Contoh soal serupa bisa dicek di: \u00a0https://brainly.co.id/tugas/5741123 \u00a0#optitimcompetition \u00a0KATEGORISASI SOAL:\nMapel: PPKN\nKelas: XI SMA\nMateri: Hubungan Internasional\nKata Kunci: Tujuan, fungsi, PBB\nKode soal: 9\nKode kategorisasi: [11.9.4]</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-contoh-pelanggaran-hak-dan-3-contoh-pengingkaran-kewaj-810",
            "question": "Sebutkan 3 contoh pelanggaran hak dan 3 contoh pengingkaran kewajiban",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- tidak mengijinkan anak sekolah<br>- tidak memperbolehkan anak bermain<br>- tidak memberikan anak uang jajan<br>kewajiban<br>- tidak menjalan kan ibadah<br>- tidak patuh pada org tua/guru<br>- tidak melaksanakan tugas/ngerjain pr<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-sistem-pemerintahan-desentralisasi-dan-otonomi-daerah-678",
            "question": "Perbedaan sistem pemerintahan desentralisasi dan otonomi daerah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "otonomi daerah merupakan\nkewenangan suatu daerah untuk\nmenyusun, mengatur, dan\nmengurus daerahnya sendiri\ntanpa ada campur tangan serta\nbantuan dari pemerintah pusat.\n Desentralisasi adalah penyerahan\nkewenangan dari pemerintah\npusat kepada pemerintah daerah\nuntuk mengurusi urusan rumah\ntangganya sendiri berdasarkan\nprakarsa dan aspirasi dari\nrakyatnya dalam kerangka negara\nkesatuan Republik Indonesia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-nama-lain-hukum-tidak-tertulis-468",
            "question": "Apa nama lain hukum tidak tertulis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Convensi, itulah nama lain dari hukum tak tertulis.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>hukum yang tidak dituliskan atau tidak dicantumkan dalam perundang-undangan\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}